@book{bitouzé--charpentier2006,
  langid = {french},
  location = {{Paris, France},
  title = {\LaTeX},
  shorttitle = {\LaTeX},
  author = {Bitouzé, Denis and Charpentier, Jean-Côme},
  series = 	 {Synthex},
  gender = 	 {pm},
  BFTauthordescrI = {Denis Bitouzé est maître de conférence en
                  mathématiques à l'université du Littoral Côte
                  d'Opale, membre du laboratoire de mathématiques
                  pures et appliquées, et enseignant à l'IUT Génie
                  thermique et énergie de Dunkerque. Il est l'auteur
                  de nombreux tutoriels sur \LaTeX{} et anime
                  régulièrement des sessions de formation pour
                  étudiants, enseignants et chercheurs.},
  BFTauthordescrsrcI = {couv4},		  
  BFTauthordescrII = {Jean-Côme Charpentier est agrégé de
                  mathématiques. Il a traduit le \emph{\TeX book}
                  (Vuibert, 2003) et a participé à la traduction du
                  \emph{\LaTeX{} Companion} (Pearson Education,
                  2005). Il est également l'auteur de nombreux
                  tutoriels sur \LaTeX{} et anime fréquemment des
                  sessions de formation au sein de l'association
                  GUTenberg.},
  BFTauthordescrsrcII = {couv4},		  
  isbn = {978-2-7440-7187-4},
  isbn10 = {2-7440-7187-0},
  pagetotal = {X-293},
  publisher = {{Pearson Education France}},
  date = {2006-09}, 
  keywords = {LaTeX (langage de balisage), Mise en page, Informatique
                  Sciences, Formules, Informatique},
  abstract = 	 {Système dédié à la composition de documents, LaTeX
                  permet de rédiger des articles, des rapports, des
                  mémoires ou des ouvrages et de les mettre en pages
                  avec une qualité typographique
                  remarquable. Plébiscité au départ par les milieux
                  scientifiques (notamment pour la physique et les
                  mathématiques), son usage est aujourd'hui largement
                  répandu dans toutes les disciplines où les formules
                  scientifiques sont utilisées. Son efficacité et sa
                  gratuité en font par ailleurs un outil
                  incontournable.\par{} Cet ouvrage présente
                  l'essentiel de ce qu'il faut savoir pour bien
                  composer des documents avec LaTeX. Le lecteur est
                  guidé pas à pas, de l'installation d'une
                  distribution à la production d'un document complet
                  et de qualité, en passant par la composition des
                  formules de type mathématique et des tableaux, la
                  création et l'insertion de schéma, la conception de
                  transparents et la gestion des
                  bibliographies. \par{}Le texte est richement
                  illustré d'exemples issus de différentes disciplines
                  (mathématiques, physique, chimie, biologie,
                  informatique). Chaque chapitre se clôt par une série
                  d'exercices, permettant de mettre en pratique les
                  notions présentées. [Couv4]},
  note = 	 {Couv1 : «L'essentiel pour bien (re)-démarrer avec
                  LaTeX; Des explications claires sur la mise en pages
                  des textes, la composition des mathématiques, la
                  création de tableaux, de schémas scientifiques, la
                  conception d'une bibliographie; De nombreux exemples
                  issus des disciplines scientifiques». \par{} Couv4 :
                  Le CD-ROM d'accompagnement comprend tous les
                  packages présentés, les fichiers sources des
                  exemples et des exercices, ainsi qu'une distribution
                  pour système Windows simple, complète et récente
                  permettant d'utiliser immédiatement LaTeX.},
  url = 	 {http://latex-pearson.org/},
  BTFsudoc = {11005573X},
  BTFworldcat = 708294975,
  BFTindex = 1,
  BFTbiblio = 1,
  BFTcontrole = {Yvon Henel, 2020-06-05, exemplaire perso.},
}

@Comment FIN

